警方以「煽惑他人意圖造成身體嚴重傷害而傷人」拘捕一名50歲的本地男子

【拘捕 • 涉網上發佈煽動他人犯法言論 • 案情簡報】

今年12月初，警方發現有人透過社交媒體發佈一些煽動他人犯法的言論。經過深入調查，昨日（12月7日）網絡安全及科技罪案調查科於牛頭角區以「煽惑他人意圖造成身體嚴重傷害而傷人」罪拘捕一名50歲的本地男子。

網絡安全及科技罪案調查科科技罪案組范俊業總督察、網絡安全及科技罪案調查科科技罪案組劉震宇高級督察向傳媒簡報案情。

范俊業 ?

就嚟講屌你老母都犯罪

政府推出的「回港易」計劃23/11實施，身處廣東省及澳門的港人，回港時可獲豁免14日強制檢疫，

經由深圳灣口岸入境或港珠澳大橋香港口岸入境的名額，每日分別有3000個及2000個，已有超過1萬人申請預約上周回港。

［重貼］停撚咗免檢疫入境先啦，屌你老母

肯定又係fab

網上號召攻入警總殺鄧炳強 警拘50歲男保安涉煽惑他人傷人

一名男子涉嫌在facebook揚言衝擊灣仔警察總部，被警方以「煽惑他人意圖造成身體嚴重傷害而傷人」拘捕。警方昨（7日）拘捕一名50歲男保安，並在記者會上展示該段留言。被捕人揚言「集結幾十萬人衝入警總，暫（斬）殺鄧XX和幾個警察高層」，號召殺警務處處長鄧炳強。

網絡安全及科技罪案調查科科技罪案組行動第二組總督察范俊業講述案情，指本年12月初一名50歲本地男子涉嫌在網上煽動其他人犯法，於facebook發表針對警隊言論，號召衝擊警總，殺害警隊管理層。警方經過調查鎖定該名相信發文者，昨（8日）在牛頭角拘捕一名50歲男子，檢取兩部智能電話，他目前仍被扣留調查。

警方記者會上展示該留言內容，被捕人留言稱：「如果能集結幾十萬人衝入警總，暫（斬）殺鄧XX和幾

facebook出賣人喎

好L明顯, FB真係唔可以再用嘞

阿sir，大案啊

fuckbook出賣用戶資料？

呢樣真, MEWE同GAB真係要加油

Facebook打過「黑警死全家」都可以入呢條罪

煽動罪要基於一定可行性先得又唔見佢追查藍屍

幾時拉我？

連仔唔會出賣我哋

part time 係龍門教練

係咪前排有人噓鳩佢嗰個？

果個應該係個球證同時做黑警